{
    "question": "diketahui kubus ABCD. EFGH dengan rusuk 8 cm . Madalah titik tengah EH. Jarak titik M ke garis AG sama dengan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Materi: Dimensi Tiga (Benda Ruang)<br><br>Jarak antara sebuah titik ke garis adalah suatu garis yang melalui titik tersebut dan tegak lurus dengan garis. Sehingga kita buat sebuah garis yang melalui M dan tegak lurus AG, misalkan garis itu adalah MP. Kita hubungkan M dengan salah satu titik pada AG, misalkan MA.<br>Didapat sebuah segitiga MPA adalah segitiga siku-siku di P.<br><br>Hubungkan M dengan G, sehingga kita punya segitiga sama kaki AMG, karena AM=MG, dalam segitiga sama kaki garis tinggi, garis berat, dan garis bagi saling berhimpit, sehingga MP juga merupakan garis berat yang memotong AG tepat di tengah, sehingga\u00a0<br>MP = 1/2 AG = 1/2.8\u221a3 = 4\u221a3<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2n-1x-n40-mempunyai-dua-akar-rel-ya-432",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x^2+(n-1)x-n+4=0 mempunyai dua akar rel yang berbeda,maka nilai n yang memenuhi adalah. . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 1<br>b = n-1<br>c = -n+4 = 4-n<br>D = 0<br><br>b\u00b2-4ac = D<br>(n-1)\u00b2-4(1)(4-n)=0<br>n\u00b2-2n+1-16+n = 0<br>n\u00b2+2n-15 = 0<br>(n-3)(n+5) = 0<br>n=3 atau n=-5<br><br>n=-5 tidak memenuhi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jago-matematika-masuk-1-pertumbuhan-ekonomi-dinyatakan-dalam-p-910",
            "question": "Jago Matematika Masuk ?    1. Pertumbuhan ekonomi dinyatakan dalam persen. \r\n Misalnya, pertumbuhan ekonomi suatu negara sebesar 5% per tahun artinya \r\n terjadi pertambahan Produk Domestik Bruto (PDB) sebesar 5% dari PDB \r\n tahun sebelumnya. \r\nBerdasarkan analisis, ekonomi Indonesia akan mengalami pertumbuhan \r\n sebesar 6.5% per tahun selama tiga tahun ke depan. Tentukan PDB pada \r\n tahun ketiga apabila PDB tahun ini PDB-nya sebesar 125 triliun rupiah ? \r\n\r\n\r\n\r\n 2. kenaikan harga barang-barang disebut inflasi. Berdasarkan Analisis, \r\n ekonomi indonesia akan mengalami inflasi sebesar 8 % per tahun selama 5 \r\n tahun mendatang. Apabila harga emas sekarang ini adalah Rp 200.000 per gram, \r\nTentukan harga sabun tersebut empat tahun lagi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik= 1 tahun = 6,5%\u00a0<br>jadi tiga tahun = 6,5kali\u00a0 3= 19,5%<br>jadi\u00a0<u>19,5</u>kali 125 = 24,375<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0100<br>jadi pdb tahun ke tiga =24,375<br>mungkin sih saya juga baru belajar ini\u00a0\u00a0<br><br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fx3-2x1-maka-fx-362",
            "question": "F(x+3)= 2x+1, maka f(x)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jika f(x + 3) = 2x + 1, <strong>maka</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>\u2013</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p><strong>Fungsi</strong> atau pemetaan dari himpunan A ke himpunan B adalah hubungan yang memasangkan setiap anggota A dengan tepat ke satu anggota B. Artinya adalah anggota himpunan A tidak boleh memasangkan ke anggota himpunan B jika lebih dari satu atau kurang dari satu.</p><p>Mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketah</strong><strong>ui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>f(g(x)) = 2x + 1 \u2192 f(x + 3) = 2x + 1</p><p>dengan demikian, diketahui bahwa :</p><ul><li>g(x) = x + 3</li></ul><p><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>f(x) = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2752 <strong>Menentukan</strong><strong> </strong><strong>g\u207b</strong><strong>\u00b9</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong></p><p>Asumsikan x + 3 = a, maka</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm x + 3 = a \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm x = a - 3[/tex]</p><p>\u2752 Sehingga, <strong>nilai</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong></p><p>Substitusi x = a \u2013 3 pada f(x + 3) = 2x + 1</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm f(x + 3) = 2x + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2(a - 3) + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2a - 6 + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2a - 5 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf Kembalikan~variabel~a~menjadi~x \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm f(x) = 2x - 5}}[/tex]</p><p>\u2234 <strong>Kesimpulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, jika f(x + 3) = 2x + 1, maka f(x) = 2x \u2013 5</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>fungsi</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Mencari nilai n yang memenuhi jika diketahui f(x) = 3x \u2013 10, g(x) = 4x + n dan (f o g)(x) = (g o f)(x) brainly.co.id/tugas/2851162</li><li>Mencari nilai (f o f)(x) dan (g o g)(x) jika diketahui f(x) = 2x + 1 dan g(x) = x\u00b2 \u2013 2x + 2 brainly.co.id/tugas/9431806</li><li>Mencari nilai (f o g o h)(x) jika diketahui f(x) = 5x\u00b2, g(x) = x\u00b2 + 6 dan h(x) = \u2013x\u00b2 brainly.co.id/tugas/9578764</li><li>Mencari nilai p jika (h o f o g)(p) = 2/3 brainly.co.id/tugas/23172816</li><li>Mencari rumus fungsi f(x) jika diketahui g(x) = x + 1 dan (f o g)(x) = x\u00b2 + 1 brainly.co.id/tugas/16160569</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>X</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 3 - Fungsi </p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>10.2.3</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>fungsi komposisi, misal, variabel</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-yang-akar-akarnya-27-dan-1-adalah-caranya-y-165",
            "question": "Persamaan kuadrat yang akar akarnya 2/7 dan -1 adalah ? caranya yah guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x-2/7)(x+1)=0<br>\u00a0x^{2}+5/7x-2/7 =0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agak ragu deh....<br><br>x1 = 2/7 \u21d2 (7x - 2) = 0<br>x2 = -1 \u21d2 (x +1) = 0<br>jadi,<br>(7x - 2)(x + 1) = 0<br>7x^{2} +5x-2 = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-suku-pertama-6-dan-suku-ke-empat-663",
            "question": "diketahui deret geometri dengan suku pertama 6 dan suku ke empat adalah 48, jumlah enam suku pertama deret tsb adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] u_{1} = a= 6[/tex]<br><br>[tex] u_{4} =[/tex]ar\u00b3 = 48<br><br>ar\u00b3 = 48<br>6r\u00b3=48<br>r\u00b3 = 48/6<br>r\u00b3=8<br>r =\u00a0\u221b8=2<br><br>[tex] s_{6}  =  \\frac{a( r^{n} -1)}{r-1} [/tex]<br><br>[tex] s_{6} = \\frac{6( 2^{6} -1)}{2-1} [/tex]<br><br>[tex] s_{6} = \\frac{6( 64 -1)}{1} [/tex]<br><br>[tex] s_{6} = \\frac{6( 63)}{1} [/tex]<br><br>[tex] s_{6} = \\frac{378} [/tex]<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-bola-dijatuhkan-pada-ketinggian-20m-setiap-memantulkan-k-466",
            "question": "1.sebuah bola dijatuhkan pada ketinggian 20m    setiap memantulkan ketinggiannya 3/5 dari tinggi semula.\r\npanjang lintasan bola sampai tak memantul lagi adalah . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "S = 20(1+3/5)/1-3/5<br>S = 20(8/5)/2/5<br>s = (160/5) :2/5<br>S = 80 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-kuadrat-memotong-sumbu-x-di-dua-titik-549",
            "question": "Jelaskan fungsi kuadrat memotong sumbu x di dua titik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi kuadrat yang memotong sumbu x di dua titik adalah fungsi kuadrat yang D&gt;0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-setara-dengan-pernyataan-jika-hewan-itu-elang-ma-116",
            "question": "Pernyataan yang setara dengan pernyataan \"jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang\" adalah ....    tolong jawabannya dan pembahasan nya ... terima kasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p-&gt;q setara dengan ~q=&gt;~p<br><span>jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang setara dengan jika hewan itu tidak bisa terbang maka hewan itu bukan elang<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p =&gt; q \u2261\u00a0 -p \u2228 q \u2261 -q =&gt; -p <br>Pernyataan : <br>Jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang <br>setara dengan : <br>* Hewan itu bukan elang atau hewan itu dapat terbang<br>* Jika hewan itu dapat terbang maka hewan itu elang <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-n-jika-diketahui-a-2-b7-dan-un138-467",
            "question": "Tentukan nilai n jika diketahui a= -2 b=7 dan un=138",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "un = a+(n-1)b<br>138= -2 + (n-1)7<br>138 = -2 + 7n - 7<br>138 = 7n -9<br>138 + 9 = 7n<br>147 = 7n<br>147/7 = n<br>21 = n <br><br>jadi nilai n = 21<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Un=a+(n-1)b<br>138=-2+(n-1)7<br>138+2=7n-7<br>140+7=7n<br>7n=147<br>n=21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sn2n210n-nilai-dari-u5u6u7u8-490",
            "question": "Sn=2n2+10n. nilai dari u5+u6+u7+u8=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_n = 2n^{2}+10n[/tex]<br><br>[tex]S = S_8 - S_4[/tex]<br>[tex]S = 2(64) + 10(8) - 2(16) - 10(4)[/tex]<br>[tex]S=128+80-32-40[/tex]<br>[tex]S=208-72[/tex]<br>[tex]S=136[/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}